全球幸福指數報告出爐 芬蘭連續4年蟬聯榜首 香港微升一位

聯合國可持續發展行動網絡（SDSN）3月19日公布2021年度的《全球幸福指數報告》（World Happiness Report）。最新一期排名中，芬蘭繼續成為全球最幸福國家，香港的排名第77位，而中國則排名第84位。這是芬蘭連續第4年拔得頭籌。

根據2018至2020年調查綜合評分，2021年版的《全球幸福指數報告》顯示，香港獲5,477分，在149個國家與地區中排名第77，台灣獲6,584分，台灣一年來成功應對疫情，排名從去年的第25進步到第24名，為報告發表9年來最佳，蟬聯東亞最快樂國家。中國則獲5,339分，排在第84名。

報告中的前8名都是歐洲國家，依序為芬蘭、丹麥、瑞士、冰島、荷蘭、挪威、瑞典、盧森堡。排在台灣前面的還包括德國、加拿大、英國、美國、法國等已開發國家。

雖然台灣在聯合國的世界快樂報告中排名第24，比2020年高一名，蟬聯東亞最快樂國家，但報告依往例在台灣後面加註「中國的一省」。
對此，駐紐約辦事處透過社群媒體推特（Twitter）回覆「永續發展解決方案網路」推文：「台灣就是台灣。我們國家在這份報告中的名稱錯誤，令人無法接受。我們的生活品質奠基於蓬勃發展的民主，自由與人權受到維護及保障，跟中國不一樣。」

香港升係因為知有得移民
移得嘅走哂咪又插返落去

來生要做北歐人

Province of China

係咪因為香港人突然有加拿大英國國籍

支那名都唔撚見仲要屈鳩台灣係一省

香港竟然有得升 cls

可能其他地方比武肺搞得仲大獲
香港唔算太勁
所以應該係人地跌而唔係香港升

頭幾位全部北歐

點知做了印度人(女)

港共：國安法穩定社會所以升一位

香港邊撚度幸福? 睇過

諗起刷首抽有1/5機會做中国人

瑞典武肺成碌柒咁都叫幸福

Province of China, Taiwan

垃圾唔使睇，上一頁

黑暴肆虐嘅香港點可能幸福過習帝嘅支那？
又犯國安法。

台灣贏支那幾十條街
支那人係咪仲覺得中國人唔適合民主

香港本身都排好後
再加上外國左膠郁d就話唔幸福
呢個調查都做左好耐